<top>
<QID>1</QID>
<Title>Incidentet në Tetovë</Title>
<Description>Incidentet që ndodhin në Tetovë dhe rrethinë</Description>
<Narrative>Këtu përfshihen të gjithë incidentet që ndodhin në Tetovë rahjet,  plagosjet dhe vjedhjet. 
Duke përfshirë të gjitha detajet e tyre nga ndodhja e rrastit deri te zbardhja e tij.<</Narrative>
</top>
<top>
<QID>2</QID>
<Title>Situata politike</Title>
<Description>Gruevski kërkon zgjedhje të reja, Zaevi e kërkon mandatin</Description>
<Narrative>“Gruevski dhe udhëheqja e VMRO-DPMNE-së duhet patjetër ta respektojnë vullnetin e shumicës së qytetarëve.
Gjorge Ivanoviduhet patjetër ta respektojë vullnetin e shumicës të mishëruar me 67 mandate deputetësh dhe t’ia japë kryetarit të LSDM-së 
Zoran Zaev mandatin për formimin e Qeverisë së re reformatore dhe institucioneve të pavarura demokratike”, porositi LSDM-ja.
</Narrative>
</top>

<top>

<QID>3</QID>
<Title>Paqja në Shqipëri</Title>
<Description>Ministri zhvilloi një takim pune me Sekretarin e Përgjithshëm të NATO-s</Description>
<Narrative>Në këtë kontekst theksohet nevojën për thellimin e bashkëpunimit mes Aleancës dhe vendeve të rajonit, 
dhe veçanërisht vijmin e institucionalizimit të marrëdhënieve të NATO-s me vendet fqinje si Maqedoni dhe Kosovë,
 si një menyrë për të adresuar kërkesat e saj legjitime për më shumë siguri.Integrimet në nato situata politike.
</Narrative>
</top>

<top>

<QID>4</QID>
<Title>Çndodh me ballkanin</Title>
<Description>Ballkani mund të kallet lehtë</Description>
<Narrative>Liderët evropian kanë një zgjedhje të qartë në Ballkan ose do të merren me problemet e tyre ose problemet ballkanike do të merren me to,
 komenton diplomati suedez .ashtu edhe si transmetuan mediet serbe, theksohet se luftërat si ato para 27 viteve nuk do të përsëriten në Ballkan.
 Lajmet lidhje me ballakanin ku perfshihen dy ose më shumë shtete të ballkanit në lajm.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>5</QID>
<Title>Modelet më tërheqse</Title>
<Description>Modelet e veturave dhe ghithckaje e re</Description>
<Narrative>MOdelet e veturave aparateve të ndyshme kuzhina dhe të gjitha gjërat e reja dhe të miraduke përfshirë këtu edhe modele fustanesh
</Narrative>
</top>

<top>

<QID>6</QID>
<Title>Zhvillimi i mësimit në trojet tona</Title>
<Description>Mënyra e zhvillimit të mësimit në vendet Ballkanike </Description>
<Narrative>Mësmi zhvilohet duket filluar nga hyrja pastaj vjen  shtjellimi ,përsëritja dhe përforcimi në punën mësimore
 dhe kontollimi i deyrave dhe notimi i tyre në menyrë të drejtë dhe memorandumet bashkëpunimit të univerziteteve apo faqeve të njohura të vendit </Narrative>
</top>

<top>

<QID>7</QID>
<Title>Bukurija dhe femra</Title>
<Description>Kur flitet për femrën, gjëja e parë që mendon është feminiliteti dhe bukuria e saj</Description>
<Narrative>Ka femra të ndryshme. Të gjata, të shkurtra, të shëndosha, të dobëta,pra lloje të ndryshme  por ka diçka që i shtyn meshkujt
 të mendojnë për bukurinë e femrës janë karaktri i saj dhe sigurisht pjesa fizike por ka meshkuj që gjithmonë mendojnë femër e bukur është 
 ajo me një make up perfekt.Artijet e tyre festat dedikuar femrave</Narrative>
</top>

<top>

<QID>8</QID>
<Title>Eklipsi diellor</Title>
<Description>Kohë ndodh që Dielli fillon të mbulohet nga një hije e zezë</Description>
<Narrative>Eklipset e Diellit ndodhin në fazën e Hënës së re, nuk ndodhin çdo muaj, por eklipsi mund të paraqitet vetëm kur Hëna e re 
gjendet afër ekliptikës që do të thotë afër nyjave të rrugës së Hënës. Gjatë një viti rregullisht kemi nga 2 zënie të Diellit, mund të kemi 3 dhe 4, por,
 në qoftë se zënia e parë ndodh në fillim të janarit.Meteorët dhe ndikimi i diellit.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>9</QID>
<Title>Moti nesër</Title>
<Description>Koha e ditë së neseërme</Description>
<Narrative>Moti paraqet gjendjen fizike të atmosferës në një territor të caktuar, në kohën e dhënë e karakterizuar nga një kombinacion 
i caktuar i elementeve meteorologjike. Elementet e motit janë: temperature e ajrit, shtypja atmosferike, era- shpejtësia dhe drejtimi i saj,
 vranësirat, reshjet atmosferike etj.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>10</QID>
<Title>Sëmundjet kancerogjene</Title>
<Description>Llojet sëmundjeve të kancerit</Description>
<Narrative>llojet e kancerit të cilat janë më të përphapura ndër njerëz, si dhe mënyrën e preventivës më të mirë për secilin tip veçanarisht.
Si të shmangemi nga kanceri cilat ushqime preferohen gjatë kancerit lufta me të.</Narrative>
</top>

<top>


<QID>11</QID>
<Title>Million Euro</Title>
<Description>Euro (shenja valutore: €; kodi valutor: EUR) është valuta zyrtare e Bashkimit Evropian (BE).</Description>
<Narrative>Euro është valuta e vetme për mbi 320 milion Evropianë. Përfshirë zonat që përdorin valuta "të kapura" mbas euros,
 euroja direkt ndikon rreth 500 milion njerëz në mbarë botën dhe është valuta zyrtare në 18 shtete.Investimet ngjrjet darmat që kushtojnë miliona euro.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>12</QID>
<Title>Sa kushton një Iphone</Title>
<Description>Çmimi i telefonave të modelit Iphone</Description>
<Narrative>iPhone është një mjet medial i prodhuar nga Korporata Apple Inc., ky bën pjesë në kategorinë e Smartphone. 
iPhone dirigjohet gati krejtësisht përmes prekjes së Ekranit. Sikurse iPod Touch edhe iPhone, posedon një Multi-Touch funksion.
Lidhje me modelet e iphonave funksioneve të tyre</Narrative>
</top>

<top>

<QID>13</QID>
<Title>Aktivizimi pasaportës</Title>
<Description>Mënyra se si aktivisohet pasaporta aktuale</Description>
<Narrative>Pasaporta është dokument identifikimi dhe udhëtimi që përdoret nga shtetasit për të kryer udhëtime jashtë kufijve dhe shërben për të provuar shtetësinë dhe për të identifikuar mbajtësin e saj. Organi kompetent për lëshimin e tyre është Ministria e Brendshme.Dhe Procedura e aplikimit për pasaportës.Bllokimi ityre dhe pse</Narrative>
</top>

<top>

<QID>14</QID>
<Title>Lojra Online</Title>
<Description>Lojrat që mund të luhen online</Description>
<Narrative>. Lojrat më popullore dhe më të mira online në një vend! Luaj falas mbi 1000 lojra emocionuese.Të gjitha lojra e dihura kryesisht online po edhe të tjera</Narrative>
</top>

<top>

<QID>15</QID>
<Title>Veprim affirmativ</Title>
<Description>Veprimet positive që merren për regullimin e gjendjes aktuale të shtetit</Description>
<Narrative>Njëkohësisht që shteti duhej të ishte unik dhe i fort i bazuar në qevrerisjen e shumicës dhe kushtetuta duhej ti 
lidh qeverit e së ardhmes me veprime pozitive ,,affirmative action,, me objektiv drejëtsi në shperndarje,kunder keti modeli qendron modeli i koncensusit.
Në përgjithësi këtu përfshihen veprimet pozitive të ndërmarura.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>16</QID>
<Title>Martesa ndëretnike</Title>
<Description>Martesat që ndodhen mes eteteve të ndyshme</Description>
<Narrative>Sipas studimeve që ka bërë Programi i Kombeve të Bashkuara për zhvillim në vitin 2014, shumica e serbëve dhe
 e shqiptarëve nuk është e gatshme të punojë bashkë ose të jetojë në një rrugë e pothuaj asnjë nga ata nuk është i gatshëm të bëjë martesë ndëretnike.
 Pra kë përfshifen matresat ndëreknike në përgjithësi martesat.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>17</QID>
<Title>Diskriminimi gjinor</Title>
<Description>Mos barazia mes gjinive</Description>
<Narrative>Të drejtat e njeriut janë universale. Ato u përkasin të gjithë individëve dhe duhet të gëzohen në mënyrë të barabartë nga të gjithë.
 Pavarësisht kësaj, në shoqëri janë të pranishme sjellje që trajtojnë në mënyrë të diferencuar individë dhe kjo për shkaqe nga më të ndryshmet 
 një prej të cilave është edhe përkatësia gjinore. Çdo trajtim jo i barabartë i një individi në krahasim me një individ të gjinisë së kundërt në 
 rrethana të njëjta apo të ngjashme konsiderohet diskriminim.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>18</QID>
<Title>Dëmet e Alkoholit</Title>
<Description>Dihet që konsumimi i tepërt i alkoolit mund të dëmtojë shumë organe</Description>
<Narrative> Ky ves është shkaktar i një vargu të gjerë sëmundjesh, duke filluar që nga aparati tretës, mëlçia, pankreasi e deri në dëmtime të
 pakthyeshme të sistemit nervor qendror. Në mëlçi, alkooli i konsumuar, shkakton dëmtime të qelizave hapatike, dëmtim që rritet në kohë 
 duke u varur nga doza e konsumuar përditë dhe nga veçoritë fiziologjike të individit.Gjithashtu dëtmet e mëdha që ndodhen në botë por prioriteti nga alkoholi</Narrative>
</top>

<top>

<QID>19</QID>
<Title>Pëgjimet telefonike</Title>
<Description>Përgjimet telefonike arrihen vetëm me aparatura super të shtrenjta</Description>
<Narrative>Strukturat e shtetit tonë përdorin dy lloj përgjimesh. I pari është nëpërmjet telefonave, ku më të thjeshtit janë telefonat e shtëpisë,
 më pas mesazhet në celularë dhe më të vështirat janë thirrjet telefonike. Ndërsa i dyti është përgjimi ambiental, i cili bëhet në ambiente publike,
 pasi në ambiente private është i ndaluar, por në rrugë antiligjore, për motive të ndryshme, nga persona apo subjekte të ndryshme përdoret 
 edhe në pronat private.Gjithashtu problemet telefonike linjat telefonike kodet e shteteve. </Narrative>
</top>

<top>

<QID>20</QID>
<Title>Stili i jetës</Title>
<Description>Ndryshimet ne stilin e njerëzve</Description>
<Narrative>Jeta si proces po pëson ndryshime të mëdha nga dita në ditë e mos të flasim për vitet që kanë kaluar.
 Dikur gjërat ishin më ndryshe dhe të gjithë.</Narrative>
</top>


<top>

<QID>21</QID>
<Title>Lojërat kompjuterike</Title>
<Description>LLojet e lojërave kompjuterike që duhet të luhen në kohën e lirë</Description>
<Narrative>Ku qendra do të jetë kompjutori dhe mënyrat për të argëtuar në kompjuter janë video lojërat. Të cilat posedojnë disa lloje me vete që janë :
 Aventurë , Horor ,strategji. Për të cilaat karxhohet një shumë e madhe parash që shuma arrin deri në milion euro.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>22</QID>
<Title>Apartmantet luksoze</Title>
<Description>Të gjitha apartamentet që përfundojnë me standarde luksi</Description>
<Narrative>Apartamente të mëdha të paisura me të gjitha aparaturat më moderne të sodit me pamje nga deti.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>23</QID>
<Title>Feja islame</Title>
<Description>Feja e fundit dhe e pranuara te Zoti</Description>
<Narrative>Feja islame është një fe e theksuar monoteiste. Përfytyrimi kristian i trinisë (triadhës) hidhet poshtë kategorikisht.
 Gjithashtu edhe çdo personifikim ose sidomos paraqitje figurale e zotit. Zoti përshkruhet me anë të „99 emrave më të bukur“ (al-asmāʾu ʾl-ḥusnā),
 të cilët i përkasin vetëm atij.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>24</QID>
<Title>Pyetje Logjike</Title>
<Description>Interesimet në lidhje me të vërtetën</Description>
<Narrative>Logjika (gr. Logos-arsye, mendje, shkencë, etj.) është disiplinë filozofike e cila merret me studimin e formave dhe të parimeve
 të të menduarit të drejtë dhe të vërtetë. Themelues i logjikës është filozofi Aristoteli. </Narrative>
</top>

<top>

<QID>25</QID>
<Title>Kombi Shqiptar</Title>
<Description>Kombi që është një dhe i pandarë</Description>
<Narrative>Kombi shqiptar, nga më të vjetrit që njeh historia e njerëzimit, është tepër i lodhur dhe raskapitur,
 në luftë të përhershme dhe beteja të ashpra për ruajtjen e qenies së tij.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>26</QID>
<Title>Rrjetet sociale</Title>
<Description>Komunitetet virtuale që mundësojnë qasje në kohë reale </Description>
<Narrative>Rrjetet sociale janë një nga format më të përdorëra nga njerëzit për të komunikuar me familjen, miqtë dhe kolegët
 që ndodhen në anën tjetër të botës por edhe për ato që ndpdhen në dhomën tjetër.Cdo gjë cka ka të bëj me vipat dhe rrjetet e tyre sociale.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>27</QID>
<Title>Organizata Nato</Title>
<Description>Organizata e Traktatit të Atlantikut Verior</Description>
<Narrative>Organizata e Traktatit të Atlantikut të Veriut është një nga institucionet ndërkombëtare më të mëdha të botës. 
Ajo është një aleancë politike dhe ushtarake e cila mbledh së bashku 28 vende anëtare nga Europa dhe Amerika e Veriut. 
Këto vende mblidhen për t’u këshilluar dhe për të bashkëpunuar në fushën e sigurisë dhe të mbrojtjes. Për këtë, NATO siguron një
 lidhje unike në mes të këtyre dy kontinenteve për bashkëpunim politik dhe siguri.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>28</QID>
<Title>Drejtësia Sociale</Title>
<Description>Përkufizohet në mënyrë negative: është padrejtësia që shoqërisht nuk është e pranueshme</Description>
<Narrative>Për shëmbull, pabarazitë në të ardhura që rrjedhin prej kualifikimeve të ndryshme zakonisht konsiderohen si të drejta, 
sepse ato janë shoqërisht të pranueshme nga shumica.Padrejtësitë që bëhen në një shtet</Narrative>
</top>

<top>

<QID>29</QID>
<Title>Fytyrat publike</Title>
<Description>Njerëz që njihen nga shumica e njerzve tjerë </Description>
<Narrative>Në trojet shqiptare ka shumë fytyra publike. Këngëtarë, aktorë, prezantues,njerëz që merren me modën.
Janë vetëm disa nga profesionet që u kanë dhënë shumë emrave që sot janë të njohur, 
E në skenën e shoubiznesit shqiptar, mjaft të komentuara janë lidhjet mes tyre.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>30</QID>
<Title>Integrimet Evropiane</Title>
<Description>Kultivimi i unitetit nërmjet vendeve dhe popujve evropianë</Description>
<Narrative>Brenda Bashkimit Evropian don të thotë se vendet i grumbullojnë resurset e veta dhe bashkerisht marrin shumë vendime
 kjo vendmimarrje realizohet nërmjet bashkëpunimit dhe bashkëveprimit  nëpërmjet Istutucioneve të bashkmit Evropian.
 Integrimi Evropean është proces integrimi politik,legal, ekonomik dhe në disa raste edhe social edhe kulturor i vendeve Evropiane.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>31</QID>
<Title>Abuzimi fëmijëve</Title>
<Description>Abuzimi i femijëve,një realitet i dhimshëm i kohëve të sotme</Description>
<Narrative>Abuzim fizik do te konsiderohet cdo veprim,i cili rezulton ne trauma jo aksidentale,demtim ose plagosje te femijes.
Dhuna fizike perfaqeson dhunim trupor te pa-arsyetuar ose nje denim te pajustifikuar.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>32</QID>
<Title>Reformat ekonomike</Title>
<Description>Reformat që zbatohen në fushën ekonomike</Description>
<Narrative>Ekonomia shqiptare ka rruajtur ritme të larta sidomos në vitin 2015 dhe e ghitha kjoka ardhur për shkak
 të reformave te ndërmarura në qeverinë aktuale</Narrative>
</top>

<top>

<QID>33</QID>
<Title>Banka qendrore</Title>
<Description>Banka qendrore është një bankë përgjegjëse për stabilizimin e sistemit bankar dhe të politikave monetare të një vendi</Description>
<Narrative>Veprimtaritë të cilat përbëhen në qarkullimin e parave, kurse këtë veprimtari e kryejnë institucionet e specializuara financiare – bankat
. Me nocionin ekonomia bankare nënkuptohet edhe shkenca e bankave dhe funksioneve të tyre, si disiplinë e veçantë ekonomike.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>34</QID>
<Title>Rezultatet e ndeshjeve</Title>
<Description>Ndeshjet live dhe rezultatet e ligave të botës</Description>
<Narrative>Shoqata e futbollit, njohur zakonisht si futboll, është një lojë sportive midis dy skuadrave të përbëra me njëmbëdhjetë lojtarë me një top sferike.
 Kjo lojë luhet nga 250 milionë lojtarë në 200 shtete, duke e bërë sportin më popullor në të gjithë botën. 
 Loja zhvillohet në një fushë katërkëndëshe me një portë në të dyja anët.Ku neve na interesojnë rezultatet e ndeshjeve.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>35</QID>
<Title>Jeta virtuale</Title>
<Description>Definohet si jeta e vërtetë</Description>
<Narrative>Në realitetin virtual, shokët dhe miqtë e pamundur takojnë me njëri-tjetrin shqetësimet dhe vuatjet e tyre shpirtërore, 
por ndoshta jo emocionet që i kanë mbërthyer ata për shkak të këtyre gjendjeve. Pra, emocionet përcillen mes e-fjales 
dhe ekranit të zhveshura nga perceptimi tradicional njerëzor që shëron vetëm duke ndjerë të gjitha emocionet. Jeta cdo gjë interesate nga jeta </Narrative>
</top>

<top>

<QID>36</QID>
<Title>Kontrolli mjekesor</Title>
<Description>Nevojat dhd arsyjet e kontrollimit mjeksor </Description>
<Narrative>Çdo individ, sado i shëndetshëm, në një etapë të caktuar të jetës së tij (që nga mosha mesatare), është i rrezikuar nga sëmundjet si 
ato të zemrës dhe enëve të gjakut, goditjet ne tru, diabeti, sëmundjet e veshkave, disa forma të demencës, depresioni, etj.
 Sëmundjet kronike jo-të-transmetueshme, veçanërisht ato kardio-vaskulare dhe tumorale, janë shkaktarët më të mëdhenj të vdekshmërisë në Shqipëri
 .Pëpos anës mjeksore mund të përfshihen edhekontrollet që  bëhen për siguri nga policia apo dicka që është indërlidur me të .</Narrative>
</top>

<top>

<QID>37</QID>
<Title>Ushqimi i shëndetshëm</Title>
<Description>Ushqimi i shëndetshëm nuk nënkupton të ushqyerit rigoroz, i cili kufizon ushqime të caktuara.</Description>
<Narrative>Prandaj është e rëndësishme të jetosh dhe të ushqehesh shëndetshëm. Zakoni i të ushqyerit të shëndetshëm i formuar herët në fëmijëri
 ka më shumë gjasa të mbahet gjatë gjithë jetës. Ushqimi duhet të jetë i rregullt dhe të sigurojë energjitë
 e nevojshme për kryerjen e punëve mendore dhe fizike.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>38</QID>
<Title>Lufta</Title>
<Description>Lufta krisma armësh dhe frikësim</Description>
<Narrative>Lufta është një ngjarje politiko-shoqërore që qëndron në ballafaqimin e armatosur dhe të dhunshëm mes popujve,
 shteteve ose konflikteve të brendshme apo të jashtme mes dy ose më shumë palësh kundërshtare. Lufta mund të përkufizohet edhe 
 si një konflikt i dhunshëm ushtarak mes dy ose më shumë grupesh.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>39</QID>
<Title>Mediat vendase</Title>
<Description>Masmediat janë pra organe që transmetojnë informacione për një publik të gjerë </Description>
<Narrative>Masmedia, mjete të komunikimit masiv drejtuar turmave (mass), ndryshe "aparatë" që organizojnë proceset e prodhimit 
dhe të shpërndarjes së njoftimit (informacionit) dhe atë të imagjinatës. Janë mjete të komunikimit në përmasa të mëdha nganjëherë 
cituar edhe me termin anglisht, mass media ose thjeshtë media.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>40</QID>
<Title>Festat zyrtare</Title>
<Description>Ditë e lira ku nuk punohet në shtet</Description>
<Narrative>Ditët e festave zyrtare janë ditë të lira me pagesë për të gjithë punëtorët, përveç kur është e rregulluar ndryshe me ligje tjera.
 Kur ditët e festave zyrtare bien ditën e shtunë ose të diel, ditë pushimi do të jenë ditët pasardhëse të punës.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>41</QID>
<Title>Ndotja e ajrit</Title>
<Description>Ndotja e ajrit problemi më i madh me të cilin përballen qytetet</Description>
<Narrative>Ndotja e ajrit (apo ndotja atmosferike) është një lloj i ndotjes i karakterizuar nga një ndryshim i nivelit të cilësisë së pastërtisë së ajrit.
 Degradimini i ajrit zakonisht është rezultat i kombinimit të një kokteji ndotës i cili përbëhet nga grimcat, apo substanca të tjera 
 tek të cilat shkalla e përqendrimit dhe zgjatja e pranisë është e</Narrative>
</top>

<top>

<QID>42</QID>
<Title>Flamuri kombëtar</Title>
<Description>Flamuri kombëtar veçohet nga kontrasti kuqezi dhe shqiponja dykrerëshe</Description>
<Narrative>Flamuri i Shqipërisë është flamuri kombëtar shqiptar, një flamur me fushë të kuqe dhe një shqiponjë dykrenare të zezë në mes.
 Flamuri shqiptar e ka prejardhjen nga simboli i heroit kombëtar shqiptar Gjergj Kastriot Skënderbeu, i cili i udhëhoqi shqiptarët në një 
 kryengritje të përbashkët në shekullin XV kundër Perandorisë Osmane. Ku përfshihen të gjitha flamujt të shtetevete huaj</Narrative>
</top>

<top>

<QID>43</QID>
<Title>Korrupsioni brenda policisë</Title>
<Description>Dyshimet në lidhje me korupcionin në polici</Description>
<Narrative>Reziku i korrupsionit është duke e sfiduar Policinë e cila duke vënë në dilemë funksionimin e mekanizmave të kontrollit
 të brendshëm të këtij institucioni për luftimin e korrupsionit. Prej dyshimeve për korrupsion të policëve të trafikut deri të akuzat
 për përfshirje të zyrtarëve të lartë policisë</Narrative>
</top>

<top>

<QID>44</QID>
<Title>Uji pishëm</Title>
<Description>Nevojat e organizmit për langje, por megjithate uji ende mbetet i pazëvendsueshëm.</Description>
<Narrative>Uji përbën më shumë më shumë sesa 4 të pestat të qenies tonë, në varësi të peshës së trupit tonë.
 Ai përbën rreth 85 përqind të trurit tonë, 80 përqind të gjakut, dhe 70 përqind të muskujve. Trupi njerëzor, 
 si të gjithë organizmat e gjalla, mbijeton me anë të një qarkullimi të vazhdueshëm energjie. </Narrative>
</top>

<top>

<QID>45</QID>
<Title>Seanca gjyqësore</Title>
<Description>Çështjet në lidhje me seancat gjygjësor</Description>
<Narrative>Shqyrtimi i çështjes përpara gjykatës bëhet verbalisht, por palët mund të parashtrojnë me shkrim shpjegimet dhe 
pretendimet e tyre rreth çështjes në gjykim. Në seancë gjyqësore mbahet procesverbal në të cilin pasqyrohen shpjegimet e palëve,
 provat që merren, si dhe vendimet e urdhrat që shpall gjykata.</Narrative>
</top>

<top>
<QID>46</QID>
<Title>Xhamitë dhe Namazi</Title>
<Description>Lidhja mes xhamisë dhe namazit</Description>
<Narrative>Xhamia (arabisht:el-mesxhid, turqisht: cami) është faltore për ndjekësit e fesë islame.
 Shumë xhami kanë kube, sherefe, minare dhe salla për lutje, të arkitekturave të ndryshme. Xhamitë e para u ndërtan në Gadishullin Arabik,
 por sot gjenden në të gjithë kontinentet e banuara. Xhamitë shërbejnë si vende për faljen e namazit</Narrative>
</top>

<top>

<QID>47</QID>
<Title>Lajme nga Turqia</Title>
<Description>Takimet me kryeministrin e Turqisë gjatë vizitave në Ankara</Description>
<Narrative>Si për shembull: Sekretari amerikan shtetëror niset për në Ankara për një takim me presidentin turk  dhe përfaqësuesit e tjerë të
 lartë shtetërorë të Turqisë, i cili do të jetë në drejtim të vazhdimit të bashkëpunimit të SHBA-së me aleatin e saj në NATO në nivel të lartë”.
Dhe planifikimet që do të shqyrtojë mënyrën e mëtejshme për luftë kundër grupacionit të Shtetit Islamik.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>48</QID>
<Title>Terrorizmi në Botë</Title>
<Description>Sulmi që ndodhi në Botë</Description>
<Narrative>Ku nga të gjitha shtete e botës  theksohet solidariteti me Qeverinë dhe popullin në të cilin ndodhin
 ngjarjet e fundit në cilindo qytet të botës. Të cilët janë sulme të qëllimshme dhe frikacakësh ndaj qytetarëve të pafajshëm</Narrative>
</top>

<top>

<QID>49</QID>
<Title>Televizionet Nacionale</Title>
<Description>Televizion Nacional në Gjuhën Shqipe</Description>
<Narrative>Televizionet nacionale, nuk do të jenë më Televizion apo kanale vetëm lokale, por do të jënë televizione sinjali i të cilëve do të mbulojë tërë vendin.
Kështu u vendos në mbledhjen e Agjencionit për shërbime mediale audio-vizuele më 30 dhjetor 2014, në të cilën u vendos që të përfundojë.
Leja e deritanishme për të gjitha kanalet lokale, dhe tu ndahet leja tjetër për emetim televiziv nëpërmjet rrjetit publik elektronik 
që nuk shfrytëzon resurse të kufizuara në nivel shtetëror.</Narrative>
</top>

<top>

<QID>50</QID>	
<Title>Vipat në Instagram</Title>
<Description>Fotografitë e vipave në instagram </Description>
<Narrative>Ku gjithcka ka të bëj me fytyrat e njohura publike dhe jeta e tyre ne media sociale cdo veprim i tyre ndiqet nga mijëra fansa të tyre dhe të gjithë jemi kureshtar 
për ngjarjet që u ndodhin fytyrave të njohura sic thiren vip-a.</Narrative>
</top>


